劉細良、泛民怕「時代革命」有口實是無可厚非，但普通人毋須自我閹割，口號無須統一口號

不分化，不割席。唔想講「光復香港 時代革命」冇所謂，鐘意講嘅可以繼續講，無需自我審查，各有各做，口號各有各嗌

1, 劉細良於泛民圈子打滾幾十年，企喺泛民立場無可厚非，可以理解。試想777定性「光復香港 時代革命」港獨後（其實政府咩都會話港獨，不過泛民怕dq，冇計），泛民喺群眾活動或者俾人問起時會十分監尬，跟住叫「光復香港 時代革命」可能會被DQ，反對又怕俾人話割席，所以想避免問題發生係可以理解。

2. 「一般市民唔理解/反感」，民意重要，但民意會變架嘛，7.1衝立法會，好多人會質疑，會話係鬼 （普通市民如bob叔都話鬼，劉慧卿同外國記者講係黑社會添），仲有大把口實 （譴責暴力，維修費5000萬） 但點解義士會照衝？因為佢地有信念，佢地覺得自己做緊啱嘅事，同埋佢地相信市民大眾最終會理解。「光復香港 時代革命」一樣，香港已淪陷係事實，需要光復係事實，革命係推翻舊制度，爭取雙普選正正就係推翻舊制度嘅根本。市民唔理解，就做好文宣，市民唔理解就唔嘗試做，係對大眾冇信心，而民主就係信任大眾嘅選擇。

3. 口號並非對立，「光復香港 時代革命」正正就係包哂五大訴求，叫得多，人就容易接受。三個月前，有邊個估到咁多人會支持圍住警察鬧，有邊個估到會有人支持武力，有邊個估到有人支持三罷？要改變香港社會，必須相信香港人嘅可能性，相信香港人為左更好嘅將來會願意改變，會有日接受「光復香港 時代革命」嘅真相

覺得ready嘅可以繼續嗌，覺得未ready可以嗌其他，冇人唔俾你嗌，但講唔好唔俾我嗌。

香港人要有信心 唔好自我閹割 唔好自我審查 唔好自製白色恐怖

最後好自豪講句

「光復香港 時代革命」

發動罷買

同意想叫可叫。大家都有自己判斷。
小弟只不過都覺得細良講得都有道理，覺得口號可以集中返5大訴求上。

太多人帶風向，你預無人理你
唔緊要的，我明你

光復香港
時代革命

推
明明發夢去將軍澳同新城市都好多人嗌，唔明點解林鄭講一講，就話要轉口號
我想講周柏豪叫人登記做選民都俾人話支持港獨，其實對家講咩都可以話係港獨

光復香港 時代革命

岩
所以唔洗理佢地
泛民係咁

要marketing 嘅人包裝同宣傳一下呢句

五大訴求，缺一不可

警黑合作，撤查警暴

獨立調查，還原真相

政治問題，普選解決

依家叫勇武停，政府就會100%開始清算

因為登記選民比人話港獨，係講比藍絲廢老聽
而將光復香港時代革命拉落港獨到，係講比和理非黃絲聽
而事實係，中老黃絲會知道登記選民遊行都比人叫港獨，係好on膠，講出黎會同你一齊恥笑對家，但光時呢句，佢地知道有唔同，亦都唔係個個接受到，that’s why我覺得應該用返五大訴求，贏更多民意

其實我地既訴求都係五大訴求為主
易入屋啲 起碼比人既感覺係對政府不滿為主
衣加好多無腦藍絲淨係睇cctvb
好易就信左林奠
起碼要令佢地明經濟差左唔係因為我地
而係因為林奠

令藍絲相信經濟唔係因為我地變差？你都識講係無腦藍絲，佢地點會明？

我覺得光復香港，時代革命係好多人已經嗌慣左，根本已入屋，我唔反對嗌五大訴求口號，但冇必要因為林奠就自我閹割唔嗌光時兩句

世道人生：光復香港 時代革命 - 李怡

林鄭指部份示威者令事件變質，污損國徽、拉下國旗扔落海，揚言「搞革命」、「光復香港」等，均是挑戰國家主權、危害一國兩制的行為，會摧毀香港的穩定繁榮。「我哋係咪要押上700萬人的穩定生活、同香港未來作賭注？這種有人形容為『玉石俱焚』嘅做法，會令社會走向不歸路。」

我想相當多的市民的想法是：送中條例以及接下來的林鄭政權倒行逆施的手段，尤其是7.21元朗事件後，「令事件變質」，示威者重提「光復香港，時代革命」的口號，是因為林鄭的作為已「危害一國兩制」、「會摧毀香港的穩定繁榮」；送中條例堅持不肯用立法會的法定語言「撤回」，讓人感到是要留下後路，重新提出這個犧牲香港700萬人的法律權利的惡法，「押上700萬人的穩定生活、同香港未來」？林鄭一意孤行的作為，把香港年輕人逼至走投無路，被迫走上「玉石俱焚」的「予及汝皆亡」的「不歸路」。面對數人死諫，數以百計的大好青年被打受傷被捕，林鄭殘酷冰涼的心靈居然沒有一點聲響，反而把責任推向保衞香港自由和法律權利的年輕抗爭者。她見傳媒不但沒有澆熄怒火，反而是向市民的怒火澆火水。

「污損國徽、拉下國旗扔落海」，按美國焚燒國旗的案例，法官認為屬「言論表達自由」的範圍，經典判詞指，美國國旗是「自由信念的標誌」，「因此，這面國旗同時也保護那些藐視它的人！」。中國國旗縱使不是「自由信念的標誌」，但損毀一面國旗如果就能夠「危害一國兩制」，那麼「一國兩制」豈不是太脆弱了？

事件的確有些變質了。但變質的原因不是示威者造成的，而是政府的應對與鎮壓行動造成的。在反送中的100萬人、200萬人的遊行中，聽不到「光復香港，時代革命」的口號，而在7.21之後，所有境內境外媒體的影片都顯示，元朗警黑配合，事後警方交差式拘捕十來個人，他們持械狂打市民昭昭在目，卻只控以非法集結罪並獲保釋；反而一些證據薄弱的示威者，就控以最重判刑的暴動罪，一些持有微不足道器械的示威者更不獲保釋，還柙至9月。面對這樣的政權，還是原來的香港嗎？還不足以說香港已經淪陷了嗎？中國近年高喊的「復興中華」，沒有人說出是復興到甚麼時代，是暴秦時期還是文革時期？但「光復香港」我們都知道要「光復」到甚麼時代，不就是人權有保障、市民有法律權利、警察是保護市民而不是向自由表達意見的市民施暴的香港嗎？打出港英旗也好，打出美國旗也罷，重點都不是呼喚英國美國來統治香港，而是表示香港要回到英美體制中對自由、對人權的保護。

「時代革命」是革甚麼命？革命的定義就是尋求根本性的改變。革命不一定是改朝換代，不一定是暴力與流血。工業革命，技術革命也是革命。文化大革命是在原有朝代中進行，辛亥革命實際上暴力與流血不多，有史家認為暴力與流血比日本的明治維新還少。香港的「時代革命」，就是要把被中共港共徹底破壞了的一國兩制、港人治港作根本性的改變。

香港市民本來沒有想到要作這樣根本性改變的，但7.21讓我們覺得香港變成黑社會統治了，於是即使在和理非的示威中，也喊出了梁天琦2016年的口號：「光復香港，時代革命」！事情的變質是由元朗事件引起的。

其實你地有冇睇晒佢成集講乜㗎？

推

依啲野你明我明 出面啲人明唔明先?
咁易明就唔洗寫篇千字文解釋啦

如果叫依個口號唔係令到人支持
咪即係圍爐打飛機囉